[識玩] 印度邀請俄羅斯加入美國主導的印太倡議

中、俄兩國高層關係密切，習近平與普京自2013年以來，已經會晤了三十多次。雙方高層也多次對外宣稱中俄的「夥伴關係」。

但近期，俄羅斯推遲交付中共軍火，卻加快交付印度於2018年訂購的5套S-400導彈。此舉雖使中俄關係受到關注，但是印度8月份的舉動使得中俄關係變得更加微妙。

8月初，外媒報導，印度駐俄羅斯大使瓦瑪（Bala Venkatesh Varma）已向俄國副外相莫爾古洛夫（Igor Morgulov）提出邀約，邀請俄羅斯加入美國主導的印太倡議（Indo-Pacific Initiative），該組織被視為旨在聯合印太國家，反制中共。

在中印邊境發生衝突後不久，俄羅斯已向印度出售33架戰機，並且更新原先賣給印度的戰機裝備。

當中國狗咁撚

世界第二變第三，畀著我就同支支覆桌啦

契哥

俄羅斯：唔想妨礙支那抗疫，暫停軍事武器送貨
支那：暖心

俄印同盟

聯手對付中國

核平更暖心

美國:想拉俄羅斯圍中，但國內好多人憎俄，就咁拉會比人屌

印度:我要拉埋俄黎圍中

點撚樣睇到撚支那啊,依家係邀請俄羅斯入去抗衡美國咋,我覺得.

印度做媒人